為避免me too，華爾街開始唔請女人

男性為求自保決定遠離 MeToo運動反使女性陷入孤立

不再和女同事共進晚餐，搭飛機時不坐在女同事旁，訂房時和女同事訂不同樓層，避免和女同事單獨會面。在反性騷擾的「#我也是」（#MeToo）運動時代，華爾街男性漸漸如此自保。

如同一位理財顧問所言，現今光是雇用女性，事實上已構成「未知風險」。萬一她將男性對她說的話曲解該如何？

彭博指出，華爾街男性採取這些爭議性策略帶來的副作用，造成女性處境甚至更加艱難。

這些避險作法可稱為「彭斯效應」（Pence Effect），名稱來自美國副總統彭斯（Mike Pence），他曾說自己避免單獨和妻子以外的任何女性用餐。這在金融業基本上可能帶來嚴重影響，那就是造成性別隔離。

彭博訪問超過30位美國金融業高層主管，發現「#我也是」運動令他們許多人宛如驚弓之鳥，且不知如何應對。

前摩根士丹利（Morgan Stanley）董事總經理巴森（David Bahnsen）表示：「這造成一種如履薄冰的感覺。」他目前是獨立投資顧問，管理的資產總額超過15億美元。

唔請女人又會話你歧視女人

女權撚又可以告歧視

請左之後又me2

怕撚左啲女人
聊佢講野就覺得係溝佢
whatsapp佢就好似想同佢交配
主要係女人先入為主覺得自己萬人迷
所以好多男人都驚左